林鄭指孟晚舟只持1本有效特區護照：破例交代免政治炒作

華為太子女孟晚舟涉透過香港公司向伊朗出售設備，違反美國制裁決議而在加拿大被捕，事件持續發酵，孟更被揭發持有3本特區護照，被指並非以最新一本出入境，有關其護照的多項謎團未解。特首林鄭月娥至昨日仍未評論事件，她今早出席行會前，終首度開腔回應，指孟的情況與入境政策一致，孟多次申請換護照，每次理由都是可接受，如損壞、改資料，孟任何一個時候只持有一本有效特區護照。

林鄭表示，今次事件受到很大關注，已成外交事件，在外地已進入司法程序，但鑑於公眾關注，故才破例澄清，因怕一些別有用心人士藉此政治炒作，對香港作出傷害。她指特區護照廣受認同，如事件令外界對特區護照有懷疑，會影響到幾百萬港人。她強調，日後大家不要期望其他事件，當局又會翻查個案，因此做法是有點侵犯個人私隱。

她又指，有時市民仍會持有舊護照，因當中仍有些有效的簽證，而有些簽證有效期很長，為了不想再重新申請簽證，入境時會持一本有效護照，同時帶同內有簽證的舊護照。她指自己都試過此情況，並非不常見，「大家都知申請美國簽證都幾費時」。

保安局局長李家超昨午仍稱不評論個別個案，僅重申任何特區護照持有人，任何時段都只可有一本有效護照，但強調如果同時擁有3本有效的特區護照是不正常，也不應該發生。但入境處昨晚發聲明，指已審視相關個案，重申有關人士的特區護照的審批、簽發及註銷均嚴格按照相關法例和規定作出。

屌你老母臭西

咁點解人地查到有三本

申請美國簽證都幾費時

對特權人士不斷破例

孟多次申請換護照，每次理由都是可接受，如損壞、改資料，孟任何一個時候只持有一本有效特區護照。
???

她又指，有時市民仍會持有舊護照，因當中仍有些有效的簽證，而有些簽證有效期很長，為了不想再重新申請簽證，入境時會持一本有效護照，同時帶同內有簽證的舊護照。她指自己都試過此情況，並非不常見，「大家都知申請美國簽證都幾費時」。

打稻草人
依家唔係針對佢持有新舊兩本護照 (用新護照入境)
係話佢點解可以用舊護照入境, 因為理論上係已經失效

定係你想問加拿大點解知佢有三本?
因為佢前後用過三本入境加拿大, 加拿大入境個邊有資料記得?

如果報失左, 出境香港用身份證, 入境加拿大用報失左個本護照入境?
加拿大check唔check 到失效?

指孟的情況與入境政策一致，孟多次申請換護照，每次理由都是可接受，如損壞、改資料，孟任何一個時候只持有一本有效特區護照。

洗你幫加拿大美國政府諗咩
連登仔諗嘅野人地點會唔諗

簡簡單單 就係同時持有3本有效護照

咁即係呃政府
咁樣入境處番查一定知, 因為舊證no已經失效實查到
777就唔會咁講
除非佢地想話番查完都時運高睇唔到

姓孟既有三個國家十本護照都唔關我事啦
只係想問下報失左, 但用舊個本護照其實係唔係都有機會過到關架

出境用身份證無護照紀錄
反而想知加拿大有無問番香港入境處邊一本定係三本都有效

問題係加拿大扣起第2本CNO, 係慢慢J係黎入境加拿大, 唔係最新嘅第3本

柒婆講舊護照拎美國簽證同呢個情況係2樣野，入加拿大唔係應該用番「新」護照? 入加拿大要用美國簽證?

好大機會係報失第二本, 申請第三本, 所以第二本冇剪角

屌
咁依家加拿大講埋用咩no入境
入境處一check就知當時個no有冇失效
孟有冇呃政府
事實777都冇提條女有報失

講咁撚多做乜撚
明眼人一眼睇穿

咁即係註銷程序出問題啦

定係佢地想老屈晚晚舟虛報遺失, 唔關自己事

除左呢樣應該無第二個可能性

仲可能係某機構私底下所護照比特工，而入境處唔知情，食死貓

無論如何，歐美實唔信港共政府

所以政府都只係9UP, 咩只有一本有效, 按正常程序注銷......根本一查第三本申請原因, 一定睇到
份FORM第二點要寫清楚, 咁你話入境處有冇隱瞞?

交代唔係問題
問題係做乜要特首去交代

求其政府出個新聞稿就得啦
已經會有大把評論員同議員幫口講

究竟諗緊咩